逾半年輕人反填海 着重未來用家？ 黃遠輝：不會純以用家角度考慮

土地供應專責小組向特首提交最終報告，當中包括填海及收回粉嶺高爾夫球場部分土地。小組主席黃遠輝出席無綫節目時，主持人稱報告結果雖然建議填海，但不同年齡層中，年輕一群過半數均反對填海，故有聲音指是否填海應主要着重未來用家，即當代年輕人的意見。黃遠輝回應有關說法時表示，小組不會純粹以用家角度考慮土地供應問題。

黃遠輝以高球場選項為例，指如今高球場用家雖然是高球從業員，但不代表小組只會聆聽高球從業員的意見，才去決定高球場土地應如何使用。他強調，土地供應問題是需要了解整個社會的主流意見何在，方能作出決定。

被問及對政府至今仍未就報告表態有何看法時，黃遠輝強調報告「具備一定重量」，故理解政府須花時間仔細研究，才可以有具體回應。